結婚後搬出去住，不孝嗎？

代友問。

爸爸7x歲，媽媽6x歲(少少老人痴呆), 哥哥3x歲，中度弱智，發脾氣時有攻擊性，庇護工場上班。屋企3百呎。
友，月入5萬，佢gf 月入3萬，要結婚搬出去住。

不孝嗎？

兩公婆加埋八萬一個月
請工人湊佢地咪得囉
搬出去住係必需嘅
成家當然要立室
一個工人都係四千
請兩個工人都重得啦
反正老人家同弱智仔其他方面日常開支唔會太多

工人訓邊？

唔搬都戇鳩

咁你朋友本身訓街？

你醒少少得唔得？
本來同住 搬出去咪騰出咗位囉

佢本身訓廳, 屋企300呎, 2房一廳, 公屋

btw, 一個工人照顧3個要人照顧的人?

屌 好撚On9
本身都係你朋友照顧三個人啦
最多咪可能女友都照顧埋
依家請兩個工人全職照顧仲唔夠？

你朋友都30幾歲人 想結婚搬出去就證明想要私人空間 另外佢屋企又得300幾呎 5人住好難

不過我覺得你可以問佢係咪真係必須要過二人世界
如果唔係以佢地兩公婆加埋七除八扣都可以供/租間大啲既屋一齊住 方便照顧 仲可以請個工人 工人錢可以由偕阿哥果份糧到扣 但睇下佢老婆點睇 畢竟要返工之如放工仲要幫手照顧埋佢兩老加佢阿哥真係難頂

一定要過二人世界既就聯絡下啲親戚 睇下有冇邊個可以幫下手囉 最多比返錢答謝 如果親戚唔得既就請工人 至於你話一個工人睇3個其實又唔係大問題既 阿媽都只係少少痴呆 可以由老豆幫手睇住 最主要係阿哥

最後 其實根本就唔存在不孝既問題 你朋友結婚 自己都要養一頭家 想搬出去就好自然 唔應該比呢種念頭束縛著 唔通話你一句不孝子就唔洗生活咩 做父母都唔想自己變成仔女既負擔 但一定要好好安排至屋企人既生活先

佢d親戚都住得遠。同埋點會幫手？明明有個仔係度，點解要其他人做？

btw, 佢老婆唔想一齊住。

佢父母都唔介意佢搬走。佢之前無諗過請工人，因為一直都係父母照顧哥哥

8皮野慳慳地夠租樓(自住)請工人加兩家水電雜費啦…

唔搬就不孝